夏寶龍：香港民主制度不能背離愛國者治港原則

【Now新聞台】在北京，港澳辦主任夏寶龍指愛國者治港是一國兩制方針的核心要義，要落實愛國者治港最關鍵、最急迫的是要完善相關制度，特別是選舉制度，確保香港的政權機關不會被反中亂港者佔據。

全國港澳研究會召開研討會，討論落實愛國者治港的原則。港澳辦主任夏寶龍發表講話，指愛國者治港是一國兩制方針的核心要義，反中亂港分子之所以能興風作浪、坐大成勢其中一個直接原因，是愛國者治港的原則沒有得到全面落實。

夏寶龍列出愛國者要具備的三項表現，包括必須真心維護國家主權、安全及發展利益，這是愛國者的最低標準，攻擊中央政府、宣揚港獨、在國際上「唱衰」國家和香港、乞求外國對華對港制裁施壓的人無疑不是愛國者，尊重和維護國家的根本制度和憲制秩序，不能損害共產黨領導社會主義制度的事情。

他強調中國共產黨是一國兩制的創立者和領導者，反問一個人如果聲稱擁護一國兩制，卻反對創立者和領導者，豈不是自相矛盾。

而愛國者要維護香港的繁榮穩定，攬抄派不惜毀掉香港脅迫中央，不論在街頭、立法會還是區議會，當然不在愛國者之列。

夏寶龍強調，愛國者治港絕不是要搞「清一色」，部分人對內地了解不多，存在各種成見和偏見，這些人的取態中央是理解和包容；而在特區政權架構中身處重要崗位、掌握重要權力的人要有更高愛國標準，敢於擔當，向挑戰一國兩制行徑進行鬥爭。

而要落實愛國者治港最關鍵、最急迫的是完善相關制度，特別是選舉制度，包括堵塞法律漏洞，阻止反中亂港分子、國際反華勢力的政治代理人進入特區政權機關，確保香港的行政、立法、司法機構及重要法定機構的負責人不會被反中亂港者佔據，有關制度的改善要在中央主導下進行，中央會與特區政府深入溝通並充分聽取香港各界意見。

夏寶龍指，完善選舉制度目的是為保障香港民主制度更健康、更順利地向前發展，發展香港民主制度不能背離愛國者治港這一根本原則。

中國特色的民主制度

支聯會打正旗號愛國，你班共產黨又係打壓佢地

即係點呀，阿寶龍哥

太監教人做愛

自相矛盾

見到嗰夏大叔睇住份講稿讀，全冇眼神交流。肯肯定喺文膽寫比佢照讀啦。劣幣驅逐良幣！